---
title: "Cloud Foundry"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 19h30 : Lightning talk**

Clojure, par Benjamin Dauvissat.

[Enregistrement](http://pod.cast-it.fr/lyonjug-19-09-2012-lt-clojure.mp3)

**19h30 à 20h15 : {{ page.title }}**

Lire
[l'interview d'Eric Bottard](http://www.duchess-france.org/decouvrons-cloud-foundry/)
par la team du LyonJUG sur le site des Duchess.

Durant cette session, Eric nous présentera la vision du Platform as a Service de VMware, au travers du projet open-source Cloud Foundry.
Nous nous concentrerons particulièrement sur l'hébergement des applis tournant sur la JVM (Java, Spring, Groovy, Scala, etc) au travers de quelques démos.
Profitez de la soirée pour apprendre à déployer vos projets sur le cloud
([créez dès maintenant un compte gratuit](https://my.cloudfoundry.com/signup?promo=cfnow)).
Si vous en voulez plus, inscrivez-vous à l'atelier, le lendemain.

*Eric Bottard est Developer Advocate chez
[VMware](http://www.vmware.com/fr/)
, la société derrière Spring et
[Cloud Foundry](http://www.cloudfoundry.com/)
. Passionné d’informatique depuis l’arrivée du TO7, il a notamment consulté pendant 10 ans autour des technologies Java.
Maintenant, il va beaucoup mieux.*

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/dF8AbPeF3c3BI" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/ericbottard/lyonjug-combo-quick-cloud-foundry-intro-cloud-best-practices" title="LyonJUG - Combo - Quick Cloud Foundry Intro + Cloud Best Practices" target="_blank">LyonJUG - Combo - Quick Cloud Foundry Intro + Cloud Best Practices</a> </strong> de <strong><a href="https://www.slideshare.net/ericbottard" target="_blank">Eric Bottard</a></strong> </div>